做乜都冇用架啦

對唔住 我有少少標題黨

長文慎入

先講明我係一個和理非，但唔反對勇武行動。

最近見到有啲和理非問勇武有用咩，勇武又問返和理非有用咩。但係當你抽離自己角色，用旁觀嘅角度睇，你就會發現兩邊都非常有用。有用嘅定義唔單止係爭唔爭取到五大訴求咁簡單，一啲看似無用嘅行動其實對整個局勢發展有著微妙而深遠嘅影響。

就比如71衝立法會，初頭我都百思不得其解，覺得無用得黎又損兵折將，驚失去嘅唔只係義士，仲有好關鍵嘅民意。但係結果衝完，民意唔單止冇逆轉，仲達成勇武和理非團結一致嘅壯舉。大家睇返雨革同魚革個陣嘅公眾輿論，就會明白要生活都尚算安定嘅普羅大眾接受比較激進嘅抗爭手段係幾難嘅事。當年和和平平佔條路都俾人屌阻住市民日常生活。當然我冇話過衝立會好明智，都冇話過民眾團結嘅主因就係勇武去衝立會。但係無可否認，成個行動係促進勇武和理非大團結一事上有重大意義。

勇武究竟有咩用？我想反問覺得無用嘅朋友幾條問題：第一，如果無勇武行動，政府會咁驚，驚到要放風戒嚴？當一百萬人和平示威政府都唔理嘅時候，你仲覺得遊行俾到壓力政府？最有趣係，你有冇發現71政府回應得好快？第二，如果無人衝擊警方防線，你會睇到班差佬嘅真面目咩？612冇衝，616會有二百萬人出黎咩？第三，究竟一個政府有幾衰格先會逼到一個經濟繁榮穩定(相對啦，我知大家都上唔到車)嘅國際都市有咁多人冒住生命危險都要抗爭？究竟有幾絕望先去到呢個地步？你覺得佢地繼續用遊行嘅方式表達到佢地嘅絕望同逼切咩？而你地又真係會睇到成件事幾咁離譜咩？

當然都係個句，我冇話勇武行動啱晒，做得好、好。我只係想講勇武係成個抗爭入面係好重要嘅一環，甚至可以話係推進左成件事嘅發展。暴力當然唔啱，但係當你睇埋前文後理，你就會發現係一種necessary evil。

咁和理非又有咩用？淨係識行，行完就散，有用咩？首先，請各位明白，唔係每個人都nothing left to lose。大部分人都有自己嘅包袱，都想安安樂樂過日子，佢地做到嘅就係咁多。而當呢班唔太關事嘅普通市民都出晒黎遊行嘅時候，係對政府甚至國際嘅一種表態，話俾全世界知主流民意就係唔妥政府。如果冇左佢地，勇武派好易俾政府屈係少數極端分子。佢地嘅角色就係幫勇武戴上民意光環，令世界明白一切看似激進嘅行為背後都係有理有據嘅，仲順便係國際間幫香港贏得市民素質良好嘅讚美。再講，打仗都要補給，全世界都去左當兵，邊個送物資？而且，有好多人忽略，其實和理非亦都有牽制勇武派嘅作用。我唔係話各位唔理性，但係當你係前線，望住咁多野同時發生，好多時連仔細思考嘅時間都冇就要作出反應，難免有時會唔太理性。情緒係會傳染嘅，當全民皆勇武，而又有人情緒失控嘅時候，好容易會錯判形勢落錯決定。有啲人覺得和理非係包袱，下下都要顧住佢地綁手綁腳，但都無可否認，和理非令勇武派行動前會更加唸清楚，係咪真係要做到咁呢。正如我頭先所講，勇武係一種necessary evil, necessary but still evil. 最能贏得民心嘅一定係和理非。而市民唯一有優勢嘅就係人數。劉細良講嘅比喻我覺得非常貼切，勇武係枝矛，和理非係勇武嘅盾。政府唔敢郁你地，皆因你地有個強大嘅後盾。

每個人都有自己嘅崗位，大家都有份推進成件事嘅發展，所以大家唔洗拗，勇武同和理非都一樣有用，並且決一不可，冇話邊個有用過邊個。而對左呢個局面，每一個行動都好難定論係啱定錯，我都相信冇人有資格去判斷。但係歷史話俾我地聽，無論結果係點，我地做嘅所有野都一定有其意義所在。

至於發生左咁多unbelievable嘅事之後，仲係到話做乜都冇用嘅人，一係你根本冇了解晒成件事，包括香港近年抗爭嘅歷史，一係就係你智力堪虞。

最後，我知我冇資格指指點點，但係721行動一定要理性!! 見到有好多po淨係掛住討論戰術，要記住，你地嘅目標唔係要打贏班警犬，係要爭取五大訴求! 戰術係重要，但係對局勢嘅掌握更加重要。要認清真正嘅敵人，知己知彼，百戰百勝!!!

sry for 1999

P.S. 我唔係鍵盤戰士 69 612 616 71 77 714都有去

我知我可能太天真，但係依然希望721不流血不被捕不受傷，留下有用之軀呀各位

不如大家一齊討論下局勢會點發展，中共會點處理？

從來不流血，都係講自己友不流血

我係想勸死士姐